@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치-개념(cpa.09)
부가가치세법상 과세표준인 재화 또는 용역의 공급에 대한 공급가액은 해당 거래단계에서 창출된
<add> 부가가치의 총액을 의미한다
</question>@

@<answerVal>{x}
@<answer>
@<r>해당 거래단계 창출된 부가가치[x]</r>@

해당 거래단계에서 창출된 부가가치
= 공급가액 - 매입액

공급가액은 해당 거래와 전 단계에서 창출된 부가가치의 누적 총액
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세, 전단계세액공제법....}
</qna>@

@<qna>
@<question>
부가가치세 납세의무
---
영리목적 없이 사업상 독립적으로 용역을 공급하는 자도 납세의무자에 해당한다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
부가가치세 납세의무자
@<n>㉠사업자</b>@
: 영리.비영리 관계없이 사업상 독립적으로 재화 또는 용역을 공급하는자
@<n>㉡재화를 수입하는 자</n>@
: 사업자 여부 관계없음
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세 납세의무, 사업자 , 납세의무자....}
</qna>@

@<qna>
@<question>
부가가치세 납세의무
---
사업자가 부가치세가 과세되는 재화의 공급시 부가가치세를 거래징수하지 못한
<add> 경우에는 부가가치세를 납부할 의무가 없다.
</question>@
@<answerVal>{x}

@<answer>
@<g2>부가가치세 납세의무자</g2>@
@<n>㉠사업자</b>@
: 영리.비영리 관계없이 사업상 독립적으로 재화 또는 용역을 공급하는자
(사업자등록 여부, @<u>부가가치세 거래징수 여부에 관계없이</u>@ 부가가치세 납세의무가 있음)
@<n>㉡재화를 수입하는 자</n>@
: 사업자 여부 관계없음

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세 납세의무...}
</qna>@

====
@<qna>
@<question>
부가가치세 납세의무
---
사업자가 아닌 자가 부가치세가 과세되는 재화를 개인적 용도로 사용하기 위해 수입하는 경우 부가가치세 납세의무가 없다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
@<r>납세의무가 없다[x]</r>@

@<g2>재화의 수입</g2>@
: 과세되는 재화를 수입하는 자는 @<u>{사용용도, 사업자여부}에 관계없이</u>@ 부가가치세 납세의무가 있어요.
: 수입시기는 [관세법]에 따른 수입신고가 수리된 때

@<g2>부가가치세 납세의무자</g2>@
@<n>㉠사업자</b>@
: 영리.비영리 관계없이 사업상 독립적으로 재화 또는 용역을 공급하는자
(사업자등록 여부, 부가가치세 거래징수 여부에 관계없이 부가가치세 납세의무가 있음)
@<n>㉡재화를 수입하는 자</n>@
: 사업자 여부 관계없음
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세 납세의무, 재화의 수입....}
</qna>@

======

@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세 납세의무(cpa.07)
---
사업자가 국외에서 재화를 공급하는 경우에는 납세의무가 없다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
국외는 우리나라의 과세권이 미치지 않기 때문에 부가가치세가 원칙적으로 과세되지 않아요.


함께 알아두면 좋아요
@<b2>용역의 국외공급</b2>@
@<e>국외에서 공급하는 용역에 대하여는 영세율을 적용한다</e>@
: 공급과 관련된 사업장을 국내에 가지고 있는 경우 국외에서 공급한 용역을 과세거래로 보아 영세율을 적용
: 공급받는자가 국내사업자인 경우는 T/I를 발급해야 함
---
다음의 용역은 과세X
: 국외에 있는 부동산 임대용역
: 외국의 광고매체에 광고게재를 의뢰하고 지급하는 공

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세 납세의무, 재화의 국외공급....}
</qna>@

----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세 납세지(cta.08)
---
건설업.운수업과 부동산매매업에 있어서는 사업자가 법인인 경우에는 그 법인의 등기부상의 소재지,
<add> 개인인 경우에는 그 업무를 총괄하는 장소를 납세지로 한다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<b2>사업장</b2>@
@<b>①광업</b>@
: 광업사무소 소재지
: 광구밖에 광업사무소가 있는 경우에는 맨 처음 등록된 광구 소재지에 광업사무소가 있는 것으로 봄
@<b>②제조업</b>@
: 최종 제품 완성장소
(따로 제품 포장만을 하거나 용기에 충전만을 하는 장소와 개별소비세법에 따른 저유소는 제외)
@<b>③건설.운수.부동산 매매업</b>@
: 법인(등기부상 소재지)
: 개인(업무총괄사무소)
@<b>④부동산임대업</b>@
: 일반{부동산의 등기부상 소재지}
부동산의 권리만 대여, 국가.지자체.한국토지공사 등이 임대
어쩌고저쩌고....

@<kwd>부가가치세_사업장</kwd>@
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세 납세의무, 사업장....}
</qna>@

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세 납세지(cta.08)
---
무인자동판매기를 통하여 재화.용역을 공급하는 사업에 있어서는 그 사업에 관한 업무총괄하는 장소가 납세지이나
<add> 사업자의 신청에 의하여 무인자동판매기의 설치장소를 납세지로 할 수 있다.
</question>@
@<answerVal>{x}

@<answer>
@<b>신청하는 경우</b>@
: 위의 사업장 외의 장소도 사업자의 신청에 따라 추가로 사업장으로 등록할 수 있다
(@<u>단 무인자동판매기에 의한 사업은 제외</u>@)

이번 기회에 정리해 보아요

@<b2>사업장</b2>@
@<b>①광업</b>@
: 광업사무소 소재지
: 광구밖에 광업사무소가 있는 경우에는 맨 처음 등록된 광구 소재지에 광업사무소가 있는 것으로 봄
@<b>②제조업</b>@
: 최종 제품 완성장소
(따로 제품 포장만을 하거나 용기에 충전만을 하는 장소와 개별소비세법에 따른 저유소는 제외)
@<b>③건설.운수.부동산 매매업</b>@
: 법인(등기부상 소재지)
: 개인(업무총괄사무소)
@<b>④부동산임대업</b>@
: 일반{부동산의 등기부상 소재지}
부동산의 권리만 대여하거나 국가.지자체.한국토지공사 등이 임대
: 업무총괄장소
@<b>⑤무인자동판매기</b>@
:업무총괄장소
@<b>⑥국가.지자체가 공급하는 재화 또는 용역</b>@
:업무총괄장소
다만 위임.위탁 또는 대리에 의하여 공급하는 경우는 수임자.수탁자 또는 대리인의 업무총괄장소
어쩌고저쩌고....
---
@<b>신청하는 경우</b>@
: 위의 사업장 외의 장소도 사업자의 신청에 따라 추가로 사업장으로 등록할 수 있다
(단 무인자동판매기에 의한 사업은 제외)
---
:하치장은 사업장으로 보지 않는다
:임시사업장은 기존 사업장에 포함되는 것으로 한다
(cta.00)@<e>직매장은 사업장으로 보며 하치장은 사업장으로 보지 아니한다</e>@

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세 납세의무, 사업장....}
</qna>@

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세

주사업장 총괄납부 사업자가 주사업장 총괄납부를 포기할 때에는 주사업장 총괄납부 포기신고서를
<add> 주된 사업장 관할 세무서장에게 제출하고 승인을 받아야 한다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
@<r>승인을 받아야 한다[x]</r>@
승인불필요

@<b2>주사업장총괄납부</b2>@
사업장이 2이상인 사업자(사업장이 하나이나 추가로 사업장을 개설하려는 사업자 포함)가 주된 사업장의 관할 세무서장에게 
주사업장총괄납부를 신청한 경우 주된 사업장에서 총괄하여 납부할 수 있다
@<q>포기</q>@(승인불필요)
각 사업장에서 납부하려는 과세기간 개시 20일 전 포기신고서를 주된사업장 관할세무서장에게 제출
---- 주사업장총괄납부 끝 -----

@<kwd>부가_주사업장총괄납부</kwd>@(키워드 더 보려면 노란영역 터치)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
사업자가 배우자의 명의로 사업자등록을 하고 실제 사업은 자신의 계산과 책임으로
영위하는 것으로 확인되는 경우에는 타인명의등록에 따른 가산세가 부과되지 아니한다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<b2>타인명의등록가산세</b2>@ 
: 공급가액x1%
타인이란 자기의 계산.책임으로 사업을 영위하지 않는 자를 말함.
다음 중 어느하나에 해당하는 자는 제외 
@<u>㉠ 사업자의 배우자</u>@ 
㉡ 상속으로 인하여 피상속인이 경영하던 사업이 승계되는 경우 그 피상속인

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


===
@<qna>
@<question>

사업자가 법인인 경우 부동산매매업은 법인의 등기부상 소재지(등기부상의 지점 소재지 포함)를
사업장으로 하며, 건설업은 그 사업에 관한 업무를 총괄하는 장소를 사업장으로 한다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer-html>
<span class="red">업무를 총괄하는 장소[x]</span>
<b>③</b>건설.운수.부동산 매매업
: 법인(등기부상 소재지)
: 개인(업무총괄사무소)

<div class="keyword-div">
<span class="bold size3">사업장</span>
<b>①</b>광업
: 광업사무소 소재지
: 광구밖에 광업사무소가 있는 경우에는 맨 처음 등록된 광구 소재지에 광업사무소가 있는 것으로 봄
<b>②</b>제조업
: 최종 제품 완성장소
(따로 제품 포장만을 하거나 용기에 충전만을 하는 장소와 개별소비세법에 따른 저유소는 제외)
<b>③</b>건설.운수.부동산 매매업
: 법인(등기부상 소재지)
: 개인(업무총괄사무소)
<b>④</b>부동산임대업
: 일반{부동산의 등기부상 소재지}
부동산의 권리만 대여, 국가.지자체.한국토지공사 등이 임대
: 업무총괄장소
<b>⑤</b>무인자동판매기
:업무총괄장소
<b>⑥</b>국가.지자체가 공급하는 재화 또는 용역
:업무총괄장소
다만 위임.위탁 또는 대리에 의하여 공급하는 경우는 수임자.수탁자 또는 대리인의 업무총괄장소
어쩌고저쩌고....
---
<b>신청하는 경우</b>
: 위의 사업장 외의 장소도 사업자의 신청에 따라 추가로 사업장으로 등록할 수 있다
(단 무인자동판매기에 의한 사업은 제외)
---
:하치장은 사업장으로 보지 않는다
:임시사업장은 기존 사업장에 포함되는 것으로 한다
<span class="yellow">직매장은 사업장으로 보며 하치장은 사업장으로 보지 아니한다</span>(cta.00)
</div>
</answer-html>@
@<dispKeyword>{부가가치세,사업장....}
</qna>@


===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

국가.지방자치단체 또는 자방자치단체조합이 공급하는 부동산 임대용역에 있어서
사업장은 그 부동산 등기부상의 소재지이다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

@<r>부동산 등기부상의 소재지 [X]</r>@
➔업무총괄장소

@<b2>사업장</b2>@
@<b>④</b>@부동산임대업
: 일반{부동산의 등기부상 소재지}
부동산의 권리만 대여, 국가.지자체.한국토지공사 등이 임대
: 업무총괄장소
@<b>⑤</b>@무인자동판매기
:업무총괄장소
@<b>⑥</b>@국가.지자체가 공급하는 재화 또는 용역
:업무총괄장소
다만 위임.위탁 또는 대리에 의하여 공급하는 경우는 수임자.수탁자 또는 대리인의 업무총괄장소
어쩌고저쩌고....

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

신규로 사업을 시작하는 자가 사업개시 이전에 사업자 등록을 신청한 경우에 최초의 과세기간은 사업개시일로부터 신청일이 속하는 과세기간의 종료일까지로 한다 .
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
@<r>사업개시일[X]</r>@➔신청한 날

@<b>신규사업자</b>@
㉠일반
: 사업개시일 ~ 그 날이 속하는 과세기간 종료일}
㉡사업개시일 이전에 사업자 등록 신청
: 신청한 날 ~ 그 신청일이 속하는 과세기간 종료일
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

사업장이 하나인 사업자가 추가로 사업장을 개설하면서 추가 사업장의 사업 개시일이 속하는 과세기간부터
사업자단위과세사업자로 저공해 받으려는 경우에는 추가 사업장의 사업개시일 전 20일 이내에 사업자의 본점 또는 주사무소 관할세무서장에게 변경등록을 신청하여야 한다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

주사업장총괄납부 사업자가 수정신고 또는 경정청구 사유가 발생한 때에는
그 사유가 발생한 사업장 관할세무서장에게 수정신고서 또는 경정청구 서류 제출하고 세액을 추가 납부하여야 한다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

==
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

주사업장 총괄납부 사업자의 세금계산서 발급.수취 의무는 각 사업장 단위로 이행하지만,
부가가치세 신고.납부 의무는주사업장에서만 이행한다.
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

==
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

중고 자동차 매매 사업자가 사업에 사용하던 컴퓨터를 비사업자인 개인에게 판매한 경우 과세대상이다
o
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


==
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

사업자가 자기의 과세사업과 관련하여 취득한 재화 자기의 면세사업을 위하여 직접 사용하는 경우는 부가가치 과세대상에 해당한다
===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

사업자가 자기의 사업과 관련하여 특수관계인에게 컨설팅 용역을 무상으로 제공하는 경우이는 과세대상에 해당한다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

사업자가 사업을 위하여 대가를 받지 아니하고 다른 사업자에게 인도하는 견본품은 부가기치세 과세대상이다.
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-과세(cta.18)

사업장이 둘 이상인 사업자가 사업자 단위 과세 사업자로 적용을 받는 과세기간에 자기의 사업과 관련하여
생산한 재화를 판매할 목적으로 자기의 다른 사업장에 반출하는 경우 이는 재화의 공급에 해당한다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-과세(cta.18)

기계제조업을 운영하는 사업자가 대가를 받지 아니하고 상대방으로부터 인도받은 재화를 자재 부담 없이
<add> 단순히 가공만 해주는 경우 이는 부가가치세 과세대상에 해당한다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-과세(cta.19)

공동사업자 구성원이 각각 독립적으로 사업을 영위하기 위하여 공동사업용 건물의 분할등기(출자지분의 현물반환)로
<add> 소유권이 이전되는 건축물은 부가가치세 과세대상에 해당한다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기
전력이나 그 밖에 공급단위를 구획할 수없는 재화를 계속적으로 공급하는 경우에는 예정신고기간 또는 과세기간의 종료일을 재화의 공급시기로 본다
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기(cpa.14)

상품권을 현금으로 판매하고 구 상품권이 현물과 교환되는 경우에는 상품권이 판매되는 때를 재화의 공급시기로 한다
x
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


@<r>상품권이 판매되는 때[x]</r>@
재화가 실제로 인도되는 때

(cta.10)
@<e>사업자가 상품권 등을 현금 또는 외상으로  판매하고 그 후 해당 상품권 등이 현물과 교환되는 경우에는 재화가 실제로 인도되는 때가 공급시기이다</e>@

===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기(cpa.14)

재화의 공급으로 보는 가공의 경우에는 재화의 가공이 완료된 때를 재화의 공급시기로 한다
x
===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기(cpa.14)

사업자가 재화 또는 용역의 공급시기가 되기 전에 세금 계산서를 발급하고 그 세금계산서 발급로부터 7일 이내에 대가를 받으면 해당 대가를 받은 때를 재화 또는 용역을 공급시기로 본다
 x
===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기(cpa.14)

 재화를 위탁판매수출 하는 경우에는 외국에서 해당 재화가 인도되는 때를 재화의 공급시기로 본다
 x
===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기(cpa.14)

사업자가 보세구역 안에서 보세구역 답글이 국내에 재화를 공급하는 경우가 대화할 수 입 해당하는 때에는 수입신고수리 일을 재화의 공급시기로 본다
o
===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-공급시기(cpa.04 수정)

할부판매(2021년 4월 1일 재화인도, 4월말부터 매 3개월마다 3회에 걸쳐 1,000,000원씩 지급)를 하고
대가의 각 부분을 받기로 한 때를 재화의 공급시기로 하였다

위는 올바른 공급시기에 해당한다.

x
장기할부판매(*1)에 해당하지 않는 할부판매이므로 인도일을 공급시기로 해야 해요

@<g>(*1)장기할부판매</g>@
㉠인도일의 다음 날부터 최종 할부금 지급일까지의 기간이 1년 이상
㉡2회이상 분할하여 대가를 받음


@<kwd>#부가가치세_공급시기</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)
====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

동일사업장 내에서 2이상의 사업을 겸영하는 사업자가 그 중 일부 사업을 폐지하는 경우,
<add> 폐지한 사업과 관련된 재고재화는 폐업시 재고재화로서 과세하지 아니한다
o


@<b>㉣폐업시 잔존재화</b>@
예외(간주공급 적용하지 않는 경우)
: 매입세액 불공제
: 사업자가 사업의 종류를 변경한 경우 변경 전 사업과 관련된 재화
: 직매장을 폐지하고 다른 사업장으로 이동하는 경우 직매장 재화
: @<u>동일사업장에서 2이상의 사업을 경영하는 사업자가 일부 사업을 폐지하는 경우 폐지한 사업과 관련된 재화</u>@
: 폐업일 현재 수입신고되지 아니한 재화


@<kwd>#부가가치세_재화의_간주공급</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)
=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.08)

사업자가 국외에서 용역을 제공하는 때에는 그 대가를 국내의 다른 사업자로부터 원화로 받는 경우에도 영세율을 적용한다
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-영세율과 면세(cta.08)

사업자가 우리나라에 상주하는 외교광관.영사기관.국제연합군 또는 미합중국군대에 재화나 용역을
<add> 공급하는 경우네는 그 대가를 외국환은행에서 원화로 받는 것에 한하여 영세율을 적용한다.

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
원화로 받는 것에 한하여[x]

대금결제방식 관계없이 영세율을 적용해요

@<kwd>영세율의_적용</kwd>@(키워드를 더 보려면 노란영역 터치)

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.12)

사업자가 국외에서 건설공사를 도급받아 국외에서 건설용역을 제공하는 경우
<add> 해당 용역을 제공받는 자, 대금결제수단에 관계없이 영세율이 적용된다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


@<kwd>영세율의_적용</kwd>@(키워드를 더 보려면 노란영역 터치)

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.14)

사업자가 법령으로 정한 내국신용장 또는 구매확인서에 의하여 재화[금지금은 제외]를 공급하는 경우 영세율을 적용한다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.14)

외국법인의 국내사업장이 있는 경우에 사업자가 국내에서 국외의 외국법인과 직접 계약하여 교육지원서비스업에 해당하는 용역을
<add> 공급하고 그 대금을 해당 외국법인으로부터 외국환은행에서 원화로 받는 경우에는 영세율을 적용한다.
</question>@

@<answerVal>{o}

@<answer>
@<b2>영세율</b2>@
@<q>외화 획득 {재화 또는 용역}의 공급 등</q>@
@<b>(1)</b>@국내에서 *비거주자 또는 외국법인에게 공급되는 일정한 재화.용역(대금결제요건 충족해야함)
@<b>ⓐ</b>@*비거주자.외국법인이 지정하는 국내사업자에게 인도되는 재화로서 해당 사업자의 <u>과세사업</u>에 사용되는 재화
*비거주자(국내에 거소를 둔 개인, 외교공관 등의 소속 직원 , 미합중군군대의 군인 등은 제외)
@<b>ⓑ</b>@일정한 사업의 용역
: 전문.과학.기술서비스업, 무형재산권임대업, 상품중개업
어쩌고저쩌고...

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.16)

금지금을 내국신용장 또는 구매확인서에 의하여 공급하는 것은 영세율이 적용되는 수출로 본다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

@<b2>영세율의 적용</b2>@
@<q>재화의 수출</q>@
ⓐ내국물품(대한민국 선박에 의하여 채집되거나 잡힌 수산물을 포함)을 외국으로 반출
ⓑ중계무역 방식의 거래 등 <u>국내 사업장</u>에서 계약과 대가 수령 등 거래가 이루어지는 것
: 중계무역방식 수출, 위탁판매수출, 외국인도수출, 위탁가공무역 방식의 수출
: 원료를 대각 없이 국외의 수탁가공 사업자에게 반출하여 가공한 재화를 양도하는 경우 그 원료의 반출
ⓒ{내국신용장, 구매확인서}에 의하여 재화@<r>[금지금은 제외]</r>@를 공급
: 공급시기 이후 개설.발급된 경우 공급일이 속한 과세기간 끝난 후 25일 이내 개설.발급 시 영세율 적용
: 외국으로 반출되지 아니하는 재화 공급과 관련된 내국신용장에 의한 재화.용역의 공급은 영세율이 적용되지 않음
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.19)

수출용 완제품을 공급한 후라도 내국신용장이 그 공급시기가 속하는 과세기간이 끝난 후 25일 이내에 개설된 경우에는 영세율이 적용된다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
@<b2>영세율의 적용</b2>@
@<q>재화의 수출</q>@
ⓐ내국물품(대한민국 선박에 의하여 채집되거나 잡힌 수산물을 포함)을 외국으로 반출
ⓑ중계무역 방식의 거래 등 <u>국내 사업장</u>에서 계약과 대가 수령 등 거래가 이루어지는 것
: 중계무역방식 수출, 위탁판매수출, 외국인도수출, 위탁가공무역 방식의 수출
: 원료를 대각 없이 국외의 수탁가공 사업자에게 반출하여 가공한 재화를 양도하는 경우 그 원료의 반출
ⓒ{내국신용장, 구매확인서}에 의하여 재화[금지금은 제외]를 공급
: 공급시기 이후 개설.발급된 경우 공급일이 속한 과세기간 끝난 후 25일 이내 개설.발급 시 영세율 적용
: 외국으로 반출되지 아니하는 재화 공급과 관련된 내국신용장에 의한 재화.용역의 공급은 영세율이 적용되지 않음
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cpa.20)

사업자가 부가가치세를 별도로 적은 세금계산서를 발급하여 수출업자와 직접도급계약에 의한 수출재화 임가공용역을
<add> 제공한 경우 영세율을 적용한다.

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
@<r>영세율을 적용[x]</r>@
세금계산서를 발급하지 않아야 영세율이 적용돼요.


@<b2>영세율 적용</b2>@
@<g>수출재화임가공무역</g>@
수출업자와 직접 도급계약에 의하여 수출재화를 임가공하는 수출재화임가공용역(수출재화염색임가공을 포함).
다만, 사업자가 부가가치세를 별도로 적은 세금계산서를 발급한 경우는 제외.
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-영세율과 면세(cpa.20)

외국항행사업자가 자기의 사업에 부수하여 자기의 승객만이 전용하는 호텔에 투숙하게 하는 용역을 제공하는 것은 영세율 적용대상이다
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<b2>영세율</b2>@
@<q>선박 또는 항공기에 의한 외국항행용역의 공급</q>@
: 선박의 외국항행용역만 공급받는 자가 국내사업장이 있는 경우 T/I발급
<b>외국항행용역의 범위</b>
ⓐ외국항행사업자가 자기의 사업에 부수하여 공급하는 다음의 {재화.용역}
: 외국을 항행하는 선박,항공기 내에서 승객에게 공급하는 것
: 자기의 승객만이 전용하는 버스를 탑승하게 하는 것
: 자기의 승객만이 전용하는 호텔에 투숙하게 하는 것
---
ⓑ다음 중 어느 하나에 해당하는 용역
: 화주로부터 화물을 인수하고 자기 책임과 계산으로 타인의 선박 또는 항공기 등의 운송수단을 이용하여 화물을 운송하고 화주로부터 운임을 받는 국제운송용역
: [항공사업법]에 따른 상업서류 송달용역
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.11)

유연탄의 공급은 면세되지만, 무연탄의 공급은 과세된다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>


</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.11)

약사가 제공하는 의약품 조제용역의 공급은 면세되지만, 수의사의 가축진료용역의 공급은 과세된다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.13)

면세되는 교육용역 제공시 필요한 교재의 대가를 수강료에 포함하지 않고 별도로 받는 경우에는
<add> 주된 용역인 교육용역에 부수되는 재화로서 면세되지 않는다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>


</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.13)

은행업에 관련된 소프트웨어의 판매.대여 용역은 부가가치세가 면제된다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.17)

면세 농산물을 수출하는 사업자가 면세포기를 하여 해당 농산물에 대하여 영세율이 적용되는 경우
<add> 수출을 위하여 당초 매입한 면세 농산물에 대하여 의제매입세액공제가 가능하다

x
</question>@
@<answerVal>{}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cta.19)

국민주태규모 이하 주택의임대용역은 면세대상이지만, 국민주택규모를 초과하는 주택의 임대용역은 과세대상이다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

국민주택규모 관계없이 주택의 임대용역은 면세

@<kwd>부가가치_면세</kwd>@(키워드를 보려면 노란영역 터치)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-면세(cpa.13)

부가가치세의 면세포기를 적용받기 위해서는 그 적용을 받으려는 달의 마지막 날까지 사업장 관할세무서장에게 신고하여야 한다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

@<g>간이관세 포기</g>@

@<g>면세포기</g>@

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-영세율과 면세(cpa.10)

부가가치세 조기환급세액은 사업장별로 해당 매출세액에서 영세율이 적용되는 공급분에 관련된 매입세액과
<add> 시설투자에 관련된 매입세액을 공제하여 계산한다.
다만, 국내 공급분에 대한 매입세액은 조기환급세액을 계산할 때 매출세액에서 공제하지 않는다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

영세율.시설투자.국내 공급분을 구분하지 않고 해당 사업장 매출세액에서 매입세액을 공제하여 계산해요.
(국내 공급분도 조기환급시 공제된다는 이야기)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-영세율과 면세(cpa.18)

법인이 물적 시설 없이 근로자를 고용하여 작곡용역을 공급한 후 대가를 받는 용역은 면세대상이다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-영세율과 면세(cpa.18)

국내에서 국내사업장이 없는 외국법인에게 상품중개를하고 용역대금을 외국환은행에서 원화로 받은 경우에는 영세율을 적용한다
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
========
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
법인 사업자가 전자세금계산서를 발급 했을 때는 그 발급일이 속하는 달에 다음 달 11일까지 세금계산서 발급명세를 국세청장에게 전송하여야 한다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
@<r>발급일이 속하는 달에 다음 달 11일[x]</r>@
➔발급일의 다음날까지 발급

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
-----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-세금계산서

공급받은 자의 등록번호 와 공급연월일은 세금계산서의 필요적 기재 사항이다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

@<b>필요적 기재사항</b>@
:공급하는 사업자 {등록번호, 성명 또는 명칭}
:공급받는 자 {등록번호}
:공급가액과 부가가치세액
:작성 연월일(not 공급연월일)

@<kwd>부가가치_세금계산서</kwd>@(키워드를 보려면 노란영역 터치)

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
-----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

직전연도 공급 가액 이 과세 2억원 면세 2억원이며 사업장이 하나인 개인사업자가 당해연도 제2기 과세 기간에 세금 계산서를 발급 하려면 전자세금계산서를 발급 해야 한다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

———-
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
세금 계산서를 발급 한우 계약이 해제로 재화가 공급 되지 않아 수정 세금 계산서를 작성하고자 하는 경우 그 작성일에는 처음 세금 계산서 작성 일을 기입한다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>

@<b2>수정세금계산서</b2>@
@<g>작성일자가 소급되지 않는 경우</g>@
(작성일: 사유가 발생한 날)
: 재화의 환입, 계약의 해지, 계약의 해제...
: 어쩌고저쩌고...

@<kwd>수정세금계산서</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
——
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세(cpa.09)

필요적 기재사항이 모두 기제 된 신용카드 매출전표와 현금 영수증은 세금 계산서로 본다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
세금계산서로 본다[x]
: 영수증으로 보지만 but 매입세액공제가 가능
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


——
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
전자 세금 계산서의 의무 발급 개인 사업 잘안 직전 연도 사업장별 재화 및 영역의 공급 가액 면세 공급 가액을 포함한 의 합계 이기 삼 억원 이상인 개인사업자를 말한다

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

——-
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
직전 과세기간에 사업장별 공급가액(면세 공급 가액을 포함)의 합계액이 삼 억원 이상인 개인사업자는 전자 세금 계산서를 발급하여야 한다.

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
직전 과세기간[x] 직전 연도


@<b>전자세금계산서</b>@ 발급의무자
㉠법인
㉡@<u>직전연도</u>@ 공급가액(면세공급가액 포함) 합계액이 3억원 이상인 개인사업자
---
(cpa.19)
전자세금계산서 의무발급자에 해당하는 경우,
<add> 전자세금계산서를 발급하여야 하는 기간 1개월 전까지 그 사실을 해당 개인사업자에게 통지하여야 한다
---
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
______
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
소매업 또는 미용 욕탕 및 유사 서비스 업을 경영하는 일반 과세 저는 공급 받는 자가 세금 계산서의 발급을 요고 하더라도 세금 계산서 발급 의무가 면제 된다

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
ㅡㅡㅡ
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
세금 계산서의 필요적 기재사항 의 차고 왜 사유로 잘못 적힌 경우에는 관할 세무 소장이 부가가치세 과세 표준과 나쁜 책을 정정하여 통지하기 전까지 세금 계산서를 수정하여 발급 할 수 있다
X
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
ㅡㅡㅡ
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
재화의 공급 시기가 속하는 과세기간 종료 후 25일 이내에 신용장 개설 된 경우 수정세금계산서를 발급 할 수 있다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
ㅡㅡㅡ
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부동산 임대 용역이 아닌 용역의 공급에 대하여 대가를 받지 아니하는 경우에는 자기가 공급한 용역의 색깔을 공급가액으로 한다
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

---
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
 사업자가 보세구역 내 보관된 재화를 다른 사업자에게 공급하고 그 재화를 공급 받은 자가 그 재화를 보세구역으로부터 반입하는 경우로서 세관장이 부하 치세를 징수하기 전에 같은 재화의 대한 선하증권이 양도되는 경우에는 선하증권의 양수인으로부터 받은 대가를 공급가액으로 할 수 있다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
-----
@<qna>
 @<qinfo>{auto}
 @<question>
 재화의 수입에 대한 부가가치세 과세 표준은 관세의 과세가격과 관세 개별소비세 주세 교육세 농어촌특별세 교통에너지환경세를 합판 금액으로 한다
o
---
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세 - 과세표준(cpa.11)
 사업자가 특수관계인에게 시가보다 낮은 대가를 받거나 대가를 받지 않고 제공하는 용협 부동산임대용역이 아님 경우 자기가 공급 사용하게 색깔을 공급가액으로 한다
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세 - 과세표준(cta.09)
사업자가 재화나 용역을 공급하고 받은 대가에 공급가액고 세액이 별도 표시되어 있지 아니한 경우에는 해당 거래금액의
<add> 110분의 100에 해당하는 금액이 공급가액이 된다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
-----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-과세표준

3년을 사용한 취득원가 1천만원, 장부가액 2백만원, 시가 3백만원의 트럭을 시가 3백만원의 다른 트럭과 교환한 경우,
<add> 부가가치세 공급가액은 0원이다
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
-----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-대손세액공제

대손이 확정된 경우 공급자는 매출세액에서 대손세액을 빼고, 공급받는 자는 매입세액에서 대손세액을 뺀다.
o

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
----
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-대손세액공제

대손세액공제를 받은 사업자가 대손금액의 전부 또는 일부를 회수한 경우에는 회수한 대손금액에 관련된 대손세액을 회수한 날이
<add> 속하는 과세기간의 매입세액에서 뺀다.
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
매입세액에서 뺀다[x] 매출세액에 더한다.

---------
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

사업자가 과세 재화 용역을 공급하는 그 공급일로부터 10년이 지난 날이 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지
<add> 대손세액공제를 받을 수 있다.
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

 재화 또는 용역을 공급받은 사업자가 대손세액 해당하는 금액을 전부 또는 일부를 매입세액으로 공제받은 경우로서 그 사업자가 폐업하기 전에 재화 또는 용역을 공급하는 자가 대손세액공제를 받은 경우에는 그 재화 또는 용역을 공급하는 사업자는 관련 대손세액 해당하는 금액을 대손이 확정된 날이 속하는 과세기간에 자신의 매입세액에서 뺀다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
---
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-대손세액공제

대손세액을 매입세액에서 차감한 해당 사업자가 대손금의 전부 또는 일부를 변제한 경우에는 변제한 대손금액에 관련된
대손세액을 변제한 날이 속하는 예정신고기간 또는 확정신고기간의 매입세액에 더한다.


x

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

예정신고기간 또는 확정신고기간[x] 과세기간

대손세액공제는 확정신고하는 때에만 가능해요

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-대손세액공제

甲은 2020.2.1. 부가가치세가 과세되는 재화를 乙에게 공급한 후 그 공급대가로 약속어음 5,500,000원을 받았으나,
지급기일인 2020.10.1. 乙의 부도(금융기관의 부도확인일 2020.9.20.)로 해당 매출채권을 회수하지 못하게 되었다.
(甲은 이와 관련하여 乙의 재산에 대하여 저당권을 설정하고 있지 않다)

乙은 2021.9.1. 위 약속어음 중 3,300,000원(부가가치세 포함)을 甲에게 변제하였다.
-

위 사례에서 甲은 2021년 제2기 확정신고시 300,000원을 매출세액에 더해야 한다

o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cta.13)

면세재화를 제조.공급하는 사업자가 구입한 원재료 관련 부가가치세는 매입세액으로 공제받을 수 없다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

@<b2>불공제 매입세액</b2>@
다음의 매입세액은 매출세액에서 공제하지 아니한다
@<b>㉠</b> @매입처별 세금계산서합계표 미제출.부실기재
@<b>㉡</b> @세금계산서 미수령.부실기재
@<b>㉢</b> @사업과 직접 관련이 없는 매입세액
@<b>㉣</b> @「개별소비세법」에 따른 소형 승용 자동차(운수업, 자동차판매업 등 업종에 직접 영업으로 사용되는 것은 제외한다)의
<add> 구입과 임차 및 유지에 관한 매입세액
@<b>㉤</b> @접대비 및 이와 유사한 비용으로서 대통령령으로 정하는 비용의 지출에 관련된 매입세액
@<b>㉥</b>@ @<r>면세사업등에 관련된 매입세액과 토지에 관련된 매입세액</r>@
@<b>㉦</b> @사업자등록을 신청하기 전의 매입세액.",
다만, 공급시기가 속하는 과세기간이 끝난 후 20일 이내에 등록을 신청한 경우 등록신청일부터 공급시기가 속하는 과세기간 기산일(제5조제1항에 따른 과세기간의 기산일을 말한다)까지 역산한 기간 내의 것은 제외한다.
--- 불공제 매입세액 끝 ---

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cta.13)

건축물이 있는 토지를 구입하여 건축물을 철거하고 토지만을 사용하는 경우 철거비용 관련 부가가치세는
매입세액으로 공제받을 수 없다
o

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

@<b2>불공제 매입세액</b2>@
다음의 매입세액은 매출세액에서 공제하지 아니한다
@<b>㉠</b> @매입처별 세금계산서합계표 미제출.부실기재
@<b>㉡</b> @세금계산서 미수령.부실기재
@<b>㉢</b> @사업과 직접 관련이 없는 매입세액
@<b>㉣</b> @「개별소비세법」에 따른 소형 승용 자동차의 구입과 임차 및 유지에 관한 매입세액
(운수업, 자동차판매업 등 업종에 직접 영업으로 사용되는 것은 제외)
@<b>㉤</b> @접대비 및 이와 유사한 비용으로서 대통령령으로 정하는 비용의 지출에 관련된 매입세액
@<b>㉥</b>@ @<r>면세사업등에 관련된 매입세액과 토지에 관련된 매입세액</r>@
@<b>㉦</b> @사업자등록을 신청하기 전의 매입세액.",
다만, 공급시기가 속하는 과세기간이 끝난 후 20일 이내에 등록을 신청한 경우 등록신청일부터 공급시기가 속하는 과세기간 기산일(제5조제1항에 따른 과세기간의 기산일을 말한다)까지 역산한 기간 내의 것은 제외한다.
--- 불공제 매입세액 끝 ---

=========
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cta.13)

주무관청으로부터 허가.인가 또는 등록.신고하지 않은 학원의 경우
<add> 건물임차료에 대한 부가가치세는 매입세액으로 공제받을 수 없다
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


공제받을 수 없다[x] 공제받을 수 있다

주무관청의 허가.인가를 받거나 주무관청에 등록.신고된 교육용역은 면세이지만
인허가 또는 등록.신고되지 않은 학원은 과세이므로 매입세액공제 받을 수 있어요

@<b2>면세대상</b2>@
@<b>국민후생 관련</b>@
㉠의료보건용역, 혈액
㉡주무관청의 허가.인가를 받거나 주무관청에 등록.신고된 교육용역
:주의
어쩌고저쩌고....

@<kwd>부가가치_면세</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)

==========
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cta.13)

세무사사무소 직원이 업무용으로 사용하는 개별소비세 과세대상 소형스용자동차의
<add> 수리관련 부가가치세는 매입세액으로 공제받을 수 없다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


@<r2>불공제 매입세액</br>@
다음의 매입세액은 매출세액에서 공제하지 아니한다
@<b>㉠</b> @매입처별 세금계산서합계표 미제출.부실기재
@<b>㉡</b> @세금계산서 미수령.부실기재
@<b>㉢</b> @사업과 직접 관련이 없는 매입세액
@<r>㉣</r> @「개별소비세법」에 따른 소형 승용 자동차(운수업, 자동차판매업 등 업종에 직접 영업으로 사용되는 것은 제외)의
<add> 구입과 임차 및 유지에 관한 매입세액
@<b>㉤</b> @접대비 및 이와 유사한 비용으로서 대통령령으로 정하는 비용의 지출에 관련된 매입세액
@<b>㉥</b>@ @<r>면세사업등에 관련된 매입세액과 토지에 관련된 매입세액</r>@
@<b>㉦</b> @사업자등록을 신청하기 전의 매입세액.",
다만, 공급시기가 속하는 과세기간이 끝난 후 20일 이내에 등록을 신청한 경우 등록신청일부터 공급시기가 속하는 과세기간 기산일(제5조제1항에 따른 과세기간의 기산일을 말한다)까지 역산한 기간 내의 것은 제외한다.
--- 불공제 매입세액 끝 ---

========
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cta.13)

골프장 토지 소유자가 골프코스를 조성하기 위해 지출한 정지비에 대한 부가가치세는 매입세액으로 공제받을 수 없다.
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


토지관련 매입세액에 해당하므로 매입세액불공제 대상이에요.

@<r2>불공제 매입세액</br>@
다음의 매입세액은 매출세액에서 공제하지 아니한다
@<b>㉠</b> @매입처별 세금계산서합계표 미제출.부실기재
@<b>㉡</b> @세금계산서 미수령.부실기재
@<b>㉢</b> @사업과 직접 관련이 없는 매입세액
@<r>㉣</r> @「개별소비세법」에 따른 소형 승용 자동차(운수업, 자동차판매업 등 업종에 직접 영업으로 사용되는 것은 제외)의
<add> 구입과 임차 및 유지에 관한 매입세액
@<b>㉤</b> @접대비 및 이와 유사한 비용으로서 대통령령으로 정하는 비용의 지출에 관련된 매입세액
@<b>㉥</b>@ @<r>면세사업등에 관련된 매입세액과 토지에 관련된 매입세액</r>@
@<b>㉦</b> @사업자등록을 신청하기 전의 매입세액.",
다만, 공급시기가 속하는 과세기간이 끝난 후 20일 이내에 등록을 신청한 경우 등록신청일부터 공급시기가 속하는 과세기간 기산일(제5조제1항에 따른 과세기간의 기산일을 말한다)까지 역산한 기간 내의 것은 제외한다.
--- 불공제 매입세액 끝 ---

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cpa.15)

사업자가 자기의 사업을 위하여 사용할 목적으로 공급받은 재화에 대한 부가가치세액은
재화가 사용되는 시기가 속하는 과세기간의 매출세액에서 공제한다.
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
재화가 사용되는 시기[x]
재화를 공급받은 시기

사업자가 자기의 사업을 위하여 사용할 목적으로 공급받은 재화에 대한 부가가치세액은
재화를  공급받은 시기가 속하는 과세기간의 매출세액에서 공제한다.
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액(cta.01)

의제매입세액의 공제를 받은 면세농산물 등을 그대로 판매하는 때에는 그 판매가액을 부가가치세의 과세표준에 가산하여야 한다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

그 판매가액을 부가가치세의 과세표준에 가산[x]
해당 판매분에 해당하는 의제매입세액을 납부세액에 가산하거나 환급세액에서 공제하여야 한다

=======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-매입세액

면세포기에 의하여 영세율이 적용되는 경우에도 동 사업에 사용한 면세농산물 등의 가액에 대하여 의제매입세액공제를 적용한다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
의제매입세액공제를 적용한다[x]
면세포기분에 대해서는 의제매입세액공제를 적용하지 않아요.

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세(cpa.19)

전자세금계산서 의무발급자에 해당하는 경우,
<add> 전자세금계산서를 발급하여야 하는 기간 1개월 전까지 그 사실을 해당 개인사업자에게 통지하여야 한다
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

함께 알아두면 좋아요
전자세금계산서 발급대상자
㉠법인
㉡직전연도 공급가액(면세공급가액 포함) 합계액이 3억원 이상인 개인사업자

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세(cpa.19)

전자세금계산서 의무발급 사업자가 전자세금계산서를 발급하였을 때에는 전자세금계산서 발급일의 다음 날까지
<add> 전자세금계산서 발급명세를 국세청장에게 전송하여야 한다.
o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

함께 알아두면 좋아요
@<n>㉠</n>@전자세금계산서발급명세 지연전송(공급가액x0.3%)
: 발급명세 전송기한이 지난 후 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 발급명세를 전송한 경우
@<n>㉡</n>@전자세금계산서발급명세 지연전송(공급가액x0.5%)
: 발급명세 전송기한이 지난 후 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 발급명세를 전송하지 않은 경우

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세(cpa.19)

전자세금계산서 의무발급 사업자가 세금계산서의 발급시기가 지난 후 해당 재화 또는 용역의 공급시기가 속하는 과세기간에
<add> 대한 확정신고기한까지 세금계산서를 발급하지 아니한 경우에는 그 공급가액의 1%의 가산세가 적용된다.
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

공급가액의 1%[x] 2%

@<g>세금계산서 불성실가산세</g>@
㉠지연발급(공급가액x1%)
: 발급시기가 지난 후 해당 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 T/I발급
㉡미발급(공급가액x2%)
: 발급시기가 지난 후 해당 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 T/I발급하지 않은 경우
=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세

1기 예정신고시 제출하여야 할 매출처별세금계산서합계표를 확정신고기한이 지난 후 수정신고시 제출하는 경우에는
<add> 그 공급가액에 대하여 0.3%에 해당하는 금액을 가산세로 부과한다
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

@<r>0.3%[X]➔</r>@0.5%
: 매출처별세금계산서합계표 미제출에 해당해요


@<b>매출처별세금계산서합계표 불성실 가산세</b>@
㉠미제출(공급가액x0.5%)
:매출처별세금계산서합계표를 제출하지 않은 경우
㉡부실기재(공급가액x0.5%)
㉢지연제출(공급가액x0.3%)
: 예정신고할 때 제출하지 못하여 해당 예정신고기간이 속하는 과세기간에 확정신고할 때 제출하는 경우
====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세

제조업을 경영하는 자가 탈세를 목적으로 사업자등록을 하지 아니하고 그에 따라 세금계산서도 발급하지 아니한 경우에는
미등록가산세 및 세금계산서미발급가산세가 각각 적용된다
x

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
미등록가산세는 배제되고 세금계산서미발급가산세(2%)만 적용됨

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cpa.16)

3월 25일 재화를 인도하고 6월 25일 대금을 수령하면서 6월 25일자로 세금계산서가 발행된 경우,
해당 세금계산서는 잘못된 세금계산서이므로 공급받는 자는 해당 세금계산서로 매입세액을 공제받을 수 없다
x
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

공급시기 지난 후 발급했지만 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 발급받았으므로 지연수령에 해당해요.
따라서 매입세액을 공제받을 수 있어요
대신 지연수령가산세가 적용되요.

@<g>지연수령(공급가액x0.5%)</g>@
: 공급시기 이후에 발급받은 세금계산서로서 그 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 발급받은 경우

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cpa.16)

3월25일 재화를 인도하고  6월 25일 대금을 수령하면서 6월 25일자로 세금계산서를 발급하는 경우,
공급자는 공급가액의 1%에 해당하는 가산세를 납부세액에 더하거나 환급세액에서 뺀다.

o
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
지연발급

@<q>세금계산서 불성실가산세</q>@
㉠지연발급(공급가액x1%)
: 발급시기가 지난 후 해당 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 T/I발급
㉡미발급(공급가액x2%)
: 발급시기가 지난 후 해당 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 T/I발급하지 않은 경우
㉢전자세금계산서발급명세 지연전송(공급가액x0.3%)
: 발급명세 전송기한이 지난 후 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 발급명세를 전송한 경우
전자세금계산서발급명세 지연전송(공급가액x0.5%)
: 발급명세 전송기한이 지난 후 재화.용역의 공급시기가 속하는 과세기간에 대한 확정신고기한까지 발급명세를 전송하지 않은 경우
가공세금계산서(공급가액x3%)

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cpa.16)

세금계산서 발급의무가 있는 사업자가 공급대가 10만원의 재화를 공급하고 세금계산서 발급 시기에 세금계산서를 발급하지 아니한 경우,
공급받은 자는 관할 세무서장의 확인을 받아 세금계산서를 발행할 수 있다.

o

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cpa.16)

6월 25일에 재화를 공급하고 공급대가 1,000,000원의 전자세금계산서를 발행하였으나 공급한 재화가 10월 15일에 환입된 경우에는,
10월 15일자로 공급대가 △1,000,000원의 수정전자세금계산서를 발행하여 제2기 과세기간의 과세표준에 포함하여 신고한다.

o

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
수정세금계산서
@<q>작성일자가 소급되지 않는 경우</q>@
: 계약의 해제, 재화의 환입...
:
@<q>작성일자가 소급되는 경우</q>@
======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cpa.18.수정)

2021년 6월 25일에 사업을 개시하고 2021년 7월15일 사업자등록 신청을 한 도매업자가 20201년6월 28일에
<add> 매입한 상품에 대한 매입세액은 공제받을 수 없다.

</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@
공제받을 수 없다[x] 공제받을 수 있다

부가가치세.불공제 매입세액
@<b>사업자등록을 신청하기 전의 매입세액</b>@
다만, 공급시기가 속하는 과세기간이 끝난 후 20일 이내에 등록을 신청한 경우 등록신청일부터 공급시기가 속하는 과세기간 기산일(제5조제1항에 따른 과세기간의 기산일을 말한다)까지 역산한 기간 내의 것은 제외한다.

@<kwd>#부가가치_불공제매입세액</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cpa.03.수정)

2021년 4월 30일부터 2021년 11월 30일까지 기계를 수리해주고, 대금은 5월부터 11월까지 매달 말에 1,000,000원씩 받기로 하였다.
<add> 세금계산서는 용역제공과 대금수령이 완료된 2021년 11월 30일에 작성.발급하였다.

위 사례는 세금계산서불성실가산세 대상에 해당한다.
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

o
중간지급조건부 용역에 해당하므로
공급시기는 각 부분의 대가를 받기로 한 때임.
공급시기 이후에 세금계산서를 발급했으므로 세금계산서불성실가산세 대상에 해당

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cta.20)

계약의해제로 재화 또는 용역이 공급되지 아니한 경우 수정세금계산서의 작성일은
<add> 처음 세금계산서 작성일로 적고, 비고란에 계약해제일을 덧붙여 적은 후 붉은색 글씨로 쓰거나 음의 표시를 하여 발급할 수 있다.

x

</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


처음 세금계산서 작성일[x]  계약해제일
비고란에 계약해제일[x] 비고란에 처음 세금계산서 작성일



수정세금계산서
@<q>작성일자가 소급되지 않는 경우</q>@
: 계약의 해제, 재화의 환입...
:
@<q>작성일자가 소급되는 경우</q>@
======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-세금계산서(cta.20)

매입자발행세금계산서를 발행하려는 자는 거래건당 공급가액이 100만원 이상인 거래에 한하여
<add> 해당 재화 또는 용역의 공급시기가 속하는 과세기간의 종료일부터 6개월이내에 신청인 관할 세무서장에게
<add> 거래사실의 확인을 신청하여야 한다.
x
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


100만원 이상[x]  10만원 이상


======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-겸영사업자

과세사업과 면세사업에 공통으로 사용하는 재화를 공급하는 경우,
직전 과세기간의 공급가액을 이용하여 부가가치세 과세표준에 포함되는 공급가액을 안분계산하지만,
<add> 휴업 등으로 인하여 직전 과세기간의 공급가액이 없는 경우에는
<add> 그 재화를 공급한 날에 가장 가까운 과세기간의 공급가액에 의하여 안분계산한다.

o
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-겸영사업자

과세사업과 면세사업에 공통으로 사용하기 위하여 재화를 매입하는 경우,
해당 과세기간의 공급가액을 이용하여 공통매입세액을 안분계산하며, 예정신고를 하는 때에는
예정신고기간의 총공급가액에 대한 면세공급가액의 비율에 의하여 안분계산하고, 확정신고를 하는 때에 정산한다.

o
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


======
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-겸영사업자

재화를 공급받은 과세기간 중에 해당 재화를 공급하는 경우에 과세표준에 포함되는 공급가액의 안분계산과
그 재화에 대한 공통매입세액의 안분계산 모두 해당 과세기간의 공급가액을 기준으로 한다.
x
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

모두 해당 과세기간[x] 모두 직전 과세기간


공통재화 @<b2>매입세액 안분계산</b2>@
㉠원칙
면세 관련 매입세액
 = 공통매입세액x @<u>해당</u>@과세기간 면세공급가액비율
---
㉡해당과세기간에 구입한 재화를 그 과세기간에 공급한 경우*
면세 관련 매입세액
 = 공통매입세액x @<u>직전</u>@과세기간 면세공급가액비율

*공급시 공급가액 안분계산 생략시 공통매입세액 안분계산도 생략


@<kwd>부가가치_겸영사업자_세액계산</kwd>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-겸영사업자

재화를 공급하는 날이 속하는 과세기간의 직전 과세기간의 총공급가액이 50,000,000원이고
<add> 그 중 면세 공급가액이 2,000,000원인 경우로서 해당 재화의 공급가액이 30,000,000원인 경우에는
<add> 해당 재화의 공급가액  전부를 과세표준으로 한다.
o
</question>@
 @<answerVal>{ }
 @<answer>
 </answer>@
 @<dispKeyword>{부가가치세,....}
 </qna>@




공통재화 @<g2>공급가액 안분계산</g2>@
㉠원칙
@<b>공통재화의 공급가액</b>@
= 해당 재화의 공급가액 x @<u>직전</u>@과세기간 과세공급가액비율
---
(공급당시에는 해당과세기간의 총 공급가액을 알 수 없어서 직전과세기간 사용)
---
공급가액의 @<b>안분계산을 생략(배제)</b>@
(@<u>해당재화</u>@의 공급가액 전부를 과세표준에 더함)
@<r>1. 직전과세기간의 면세공급가액비율 5%미만</r>@
: (해당 재화의 공급가액이 5천만원 이상인 경우는 제외)
@<b>2.</b>@해당 재화 공급가액이 50만원 미만인 경우
@<b>3.</b>@ 신규로 사업을 시작하여 직전과세기간이 없는 경우

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-겸영사업자

재화를 공급하는 날이 속하는 과세기간의 총공급가액이 10,000,000원이고
<add> 그 중 면세 공급가액이 4,000,000원인 경우로서 해당 과세기간의 공통매입세액이 3,000,000원에 해당하는 경우,
<add> 재화의 매입세액 전부를 공제한다.

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

매입세액의 @<b>안분계산을 생략(배제)</b>@하는 경우
(공통매입세액을 전액 공제함)
@<r>1.해당 과세기간의 총공급가액 중 면세공급가액 비율이 5% 미만인 경우</r>@
(해당 과세기간 공통매입세액이 5백만원 이상인 경우 제외)
2.해당 과세기간 공통매입세액이 5만원 미만인 경우
3.신규사업자가 사업을 시작한 과세기간에 구입한 그 과세기간에 재화를 공급한 경우
(공급가액 안분계산을 생략한 재화)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-겸영사업자

과세사업과 면세사업을 겸영하는 사업자의 경우,
<add> 해당 재화의 공통매입세액이 5만원 미만인 경우 매입세액 전액을 공제한다.

</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
해당 재화의 공통매입세액[X]➔해당과세기간 공통매입세액

매입세액의 @<b>안분계산을 생략(배제)</b>@하는 경우
(공통매입세액을 전액 공제함)
@<r>1.해당 과세기간의 총공급가액 중 면세공급가액 비율이 5% 미만인 경우</r>@
(해당 과세기간 공통매입세액이 5백만원 이상인 경우 제외)
2.해당 과세기간 공통매입세액이 5만원 미만인 경우
3.신규사업자가 사업을 시작한 과세기간에 구입한 그 과세기간에 재화를 공급한 경우
(공급가액 안분계산을 생략한 재화)

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


==========
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-대리납부(cta.20)

외국법인 A로부터 B가 용역을 공급받는 B는 용역(매입세액공제대상임)을 과세사업에 사용한 경우에는 대리납부의무가 있다.
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
대리납부의무가 있다[x] 없다

자신의 매입세액을 대리납부하면 어차피 매입세액공제를 받아서 납부금액이 0원이라서 과세실익이 없음
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-대리납부(cta.20)

국내사업자이 없는 A로부터 부가가치 과세대상 용역을 공급받는 면세사업을 영위하는 사업자 B는
<add> 대리납부의무가 있다.
o
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-조기환급(cta.09)

사업장 관할세무서장은 사업자가 영세율을 적용받는 경우에 발생하는 환급세액을 시고하는 경우
확정신고기한 지난 후 15일 이내, 예정신고기한 지난 후 15일 이내 또는 영세율 등 조기환급시고기한 지난 후15일 이내에
사업자에게 환급하여야 한다.

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<g2>조기환급</g2>@
조기환급 신고를 받은 세무서장은 조기환급신고기한 지난 후 15이내 환급
@<b>대상</b>@
㉮ 영세율
㉯ 설비(감가상각자산) 신설.취득.확장.증축
(토지는 비상각자산이므로 대상X)
㉰ 사업자가 재무구조개선계획을 이행 중인 경우
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-조기환급(cta.09)

조기환급을 받고자 하는 영세율 적용대상 사업자가 부가가치세 예정신고 또는 확정신고와 함께
<add> 법령에 정한 서류를 제출한 경우에는환급에 관하여 신고한 것으로 본다.

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-납세절차

사업양도(이에 해당하는지 여부가 분명하지 아니한 경우를 포함)로 사업을 양수받는 자는 그 대가를 지급하는 때에
<add> 부가가치세를 징수하여, 그 대가를 지급하는 날이 속하는 과세기간의 말일의 다음 달 25일까지 관할세무서장에게 납부할 수 있다
</question>@
@<answerVal>{x}
@<answer>
과세기간의 말일의 다음 달 25일까지[x]
지급하는 날이 속하는 달의 다음 달 25일까지

@<b2>사업의 포괄양도</b2>@시 사업양수자의 대리납부 특례
(사업양도를 재화의 공급으로 봄)
: 사업의 포괄양도(이에 해당하는지 여부가 분명하지 아니한 경우를 포함)에 따라 그 사업을 양수받는 자는
<add> 그 대가를 지급하는 때에 그 대가를 받은 자(사업양도인)로부터 부가가치세를 징수하여
<add> 그 대가를 지급하는 날이 속하는 달의 다음 달 25일까지 세무서장에게 납부할 수 있다
@<b>처리방법</b>@
사업양도자
: T/I발급
: 사업양수인의 대리납부세액을 기납부세액으로 공제
사업양수자
: 사업양도자로부터 부가가치세를 징수하여 대리납부
: 발급받은 T/I로 매입세액공제
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@


===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-납세절차

소득세법상 국내사업장이 없는 비거주자로부터 권리를 공급받는 경우
<add> 공급받는자의 국내 사업장 소재지 또는 주소지를 해당 권리의 공급 장소로 본다

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-납세절차(cpa.15)

재화의 수입에 대한 부가가치세는 세관장이 [관세법]에 따라 징수한다
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세

합병에 따라 소멸하는 법인이 합병계약서에 기재된 합병을 한 날부터 합병등기까지 기간에 재화 또는 용역을 공급하는 워낙 공격 받은 경우 합병이후 존속하는 법인 또는 합병으로 신설되는 법인이 세금 계산서를 발급하거나 발급 받을 수 있다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
함께 알아두면 좋아요
폐업자의 최조 과세기간
: 과세기간 개시일 ~ 폐업일(*)
---
(*)폐업일
㉠ 일반
: 실질적으로 폐업하는 날(단 분명하지 않은 경우는 폐업신고서 접수일)
㉡ 합병으로 인한 소멸법인(피합병법인)
: 합병법인의 변경등기일 또는 설립등기일
어쩌고저쩌고....
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-간이과세

계속사업자의 경우 과세유형전환시 간이관세자에 관한 규정이 적용되거나 적용되지 아니하는 기간은
1역년의 공급대가 합계액이 간이과세기준금액에 미달하거나 그 이상이 되는 해의 다음 해의 7월 1일부터 그 다음 해의 6월 30일까지로 한다.

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<kwd>부가가치_간이과세</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<question>

부가가치세-간이과세

과세유형이 변경되는 경우에 해당 사업자의 관할세무서장은 그 변경되는 과세기간 개시 20일 전까지 그 사실을 통지하여야 하며,
사업자등록증을 정정하여 과세기간개시 당일까지 발급하여야 한다.

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세-간이과세

간이과세자에서 일반과세자로 변경되어 간이과세가 적용되지 않게 되는 사업자에
<add> 대하여는 그 통지를 받은 날이 속하는 과세기간까지는 간이과세를 적용한다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-간이과세

과자점업만을 경영하는 개인사업자로서 직전연도 공급대가의 합계액이 8,000만원에 미달하는 경우에는
간이과세자를 적용받을 수 있다.

</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<b2>간이과세</b2>@(21.7.1. 이후 규정)
@<u>직전 연도</u>@ 공급대가의 합계액이 <u>8,000만원 미달</u>하는 <u>개인사업자</u>
: (법인은 간이과세 불가)
---
@<g>간이과세 적용배제</g>@
@<b>㉠</b>@간이과세 배제업종
@<b>㉡</b>@간이과세가 적용되지 않는 다른 사업장을 보유하는 사업자
@<b>㉢</b>@부동산임대업 또는 과세유흥장소를 경영하는 사업자로 직전연도공급대가의 합계액이 4,800만원 이상인 사업자
@<b>㉣</b>@2이상 사업장이 있는 사업자로서 2이상의 사업장의 직전연도 공급대가 합계액이 8,000만원 이상인 사업자
---
@<g>간이과세 배제업종</g>@
: 광업, 제조업
: 도매업(소매업을 겸영하는 경우 포함, 재생용 재료수집 및 판매업은 제외)
: 상품중개업 , 부동산 매매업
: 전문직 사업자(변호사업, 변리사업, 법무사업, 공인회계사업, 세무사업....)
: 일반과세자로부터 포괄적으로 양수한 사업
(사업을 양수한 이후 공급대가 합계액이 8천만원 미만인 경우 제외)
: 특별시,광역시, 특별자치시 등의 부동산임대사업 중 국세청장이 정하는 규모 이상인 것
: 특별시,광역시, 특별자치시 등의 지역과 국세청장이 고시하는 지역에서 과세유흥장소를 경영하는 사업
: 전기.가스.증기 및 수도 사업
: 건설업(주로 최종소비자에게 직접 공급하는 사업으로서 기재부장관이 정하는 것 제외)
: 어쩌고저쩌고....

@<kwd>부가가치_간이과세</kwd>@(키워드 보려면 노란영역 터치)
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

=====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-간이과세

광업 또는 부동산매매업을 경영하는 개인사업자의 경우에는 직전연도의 공급대가의 합계액에 관계없이 간이과세를 적용받을 수 없다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<g>간이과세 배제업종</g>@
: 광업, 제조업
: 도매업(소매업을 겸영하는 경우 포함, 재생용 재료수집 및 판매업은 제외)
: 상품중개업 , 부동산 매매업
: 전문직 사업자(변호사업, 변리사업, 법무사업, 공인회계사업, 세무사업....)
: 일반과세자로부터 포괄적으로 양수한 사업
(사업을 양수한 이후 공급대가 합계액이 8천만원 미만인 경우 제외)
: 특별시,광역시, 특별자치시 등의 부동산임대사업 중 국세청장이 정하는 규모 이상인 것
: 특별시,광역시, 특별자치시 등의 지역과 국세청장이 고시하는 지역에서 과세유흥장소를 경영하는 사업
: 전기.가스.증기 및 수도 사업
: 건설업(주로 최종소비자에게 직접 공급하는 사업으로서 기재부장관이 정하는 것 제외)
: 어쩌고저쩌고....

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-간이과세

간이과세자 또는 과세유형전환에 따라 간이과세자에 관한 규정을 적용 받게 되는 일반과세자가
<add> 간이과세자에 관한 규정에 적용을 포기하고 일반과세자에 관한 규정을 적용 받으려는 경우에는 그 적용받으려면 달에 전달 마지막 날까지 법령이 정하는 바에 따라 납세지 관할세무서장에게 간이과세포기신고서를 해야 한다
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세-간이과세

간이과세자에 해당 과세기간에 대한 공급 대가의 합계액이 4,800만원 미만인 경우에는 납부세액에 대한 납세의무가 면제되지만 과세유형전환으로 인한 재고납부세액 납부의무면제 되지 않는다
o
</question>@
@<answerVal>{ }
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>
부가가치세

일반과세자로 전환하는 경우에 재고매입세액 공제 대한 건축물 구축물 이후에 감가상각자산 매입세액 공제 대상이 된 것만 해당은 취득 제작 후 2년 이내에 것으로 한다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

@<b2>재고매입세액</b2>@
@<b>재고품</b>@
: 취득가액x10/110x(1-부가가치율)
--
@<b>건설중인 자산</b>@
: 건설중인 자산관련 매입세액x(1-부가가치율)
---
@<b>감가상각자산</b>@
매입자산
: 취득가액x10/110x(1-상각률x경과과세기간수)x(1-부가가치율)
자가건설.제작
: 공제대상매입세액x(1-상각률x경과과세기간수)x(1-부가가치율)
상각률{10%,50%}
건물구축물: 10%
그밖의 감가상각 자산: 50%
----
21.7.1 이후 부가가치율은 @<g>0.5%x110/10</g>@을 적용

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

===
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

신고를 받은 관할세무서장은 공제될 재고매입세액을 신고 기한 지난 후 20일 이내에 해당 사업자에게 통제하지 않은 때에는 해당 사업자가 신고한 재고 금액을 승인한 것으로 본다.
 </question>@
 @<answerVal>{x}
 @<answer>

 </answer>@
 @<dispKeyword>{부가가치세,....}
 </qna>@

=====
@<qna>
@<question>

재고매입세액은 그 승인를 얻은 날이 속하는 예정신고기간 또는 과세기간의 매출세액에서 공제하며 매출세액을 초과하는 부분은 환급 받을 수 있다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>
</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세,....}
</qna>@

====
@<qna>
@<qinfo>{auto}
@<question>

부가가치세 면세사업자가 국내사업장이 없는 외국법인으로부터 면세사업을 위하여 과세 용역을 공급받고 대가를 지급하는 때에는 부가가치세 대리납부의무가 있다.
</question>@
@<answerVal>{o}
@<answer>

</answer>@
@<dispKeyword>{부가가치세, 대리납부...}
</qna>@


====
@<qna>
@<question>
부가가치세-간주공급

자기의 사업과 관련하여 생산하거나 취득한 재화를 자기의 다른 사업장에 원재료로 사용하기 위하여 반출 하는 것은 과세거래가 아니다
</question>@

@<answerVal>{o}
@<answer-html>

<span class="label-1">재화의 간주공급</span>
<b>㉠자가공급</b>
1.면세사업에 전용
2.영업 외 용도 자동차
3.판매목적 타사업장 반출
:{매입세액 불공제}여부와 관계없이 재화의 공급
:{사업자단위과세, 사업장 총괄 납부}인 경우는 재화의 공급으로 보지 아니한다.
:{주사업장총괄납부}시 세금계산서를 발급하고 신고한 경우에는 공급으로 본다.
<span class="green">자가공급에 해당되지 않는 경우</span>
㉠ 자기의 다른사업장에 원료.자재 등으로 사용.소비하기 위해 다른 사업장으로 반출
㉡ {불량품 교환, 광고선전을 위한 상품진열} 등을 목적으로 다른 사업장으로 반출
㉢ 수선비 등에 대체하여 사용.소비
㉣ 사후무료서비스를 제공하기 위해 사용.소비
㉤ 사업장에서 기술개발을 위하여 시험용으로 사용.소비
㉥ 하치장으로 반출

<a href="부가가치_재화의_간주공급">부가가치_재화의_간주공급</a>(키워드 보려면 노란영역 터치)
</answer-html>@
@<dispKeyword>{부가가치세, 간주공급...}
</qna>@